# 동물깃발뺏기
------------------------
### 제작자
- 박성수
- 양세열

### 작업기간
- 2017.10 ~ 2018,10 (2017.4 ~ 2017.6 공백)

### 플레이영상
- https://www.youtube.com/watch?v=L9x68w8hX9s
- https://www.youtube.com/watch?v=91zGRXV0KHg

### 게임소개
- 다양한 동물이 등장하는 타일 기반 턴제 게임입니다. 
- 각 동물마다 고유 스킬이 있으며, 능력치가 다릅니다.
- 상대방의 깃발을 뺏어오거나, 상대방 동물을 모두 섬멸하면 승리합니다.

### 프로젝트 설명
- 유니티 5.3.4f1 버전에서 작업했습니다.
- develop 가 메인 브렌치입니다. 이곳에 모든 파일이 있습니다.
- 소스코드(cs파일)은 Asset/Scripts/ 에 있습니다.
- Shader파일은 Asset/Shader/ 에 있습니다.
- 이 파일중에서 Water.shader, Forest.shader, Grass.shader만 실제로 사용되었습니다.

### 구현 내용
- 다익스트라 알고리즘을 기반으로 최단경로 찾기
- 동물들의 시야 기능, 안개 타일
- 간단한 AI 기능 
- 동물 38종 중 15종의 스킬 구현
- 물고기, 전갈, 타일 등 작은 메쉬들에 대해 배칭을 사용하여 최적화
- Vertex 쉐이더를 사용하여 잔디, 나무 오브젝트의 흔들림 구현
- Fragment 쉐이더를 사용하여 물의 흐름 구현

### 미구현 내용
- 멀티 기능
- DB 구축, 로그인 
- 로비 UI
- 게임 종료처리
- 모바일 최적화
